金價創17個月低點

周一金價跌至17個月低點，歸因於土耳其與美國持續交惡，土耳其里拉崩跌使金融市場陷入動盪，投資人紛紛逃往美元與美債避難，帶動美元續強，反倒使傳統避險資產黃金的價格承壓。

在政經情勢不穩定或通膨急升時，黃金的保值特性使其成為投資人避風港。但由於近期投資人看好美國公債為最大避險資產而積極買進，連帶必須買進美元，帶動美元持續升值。對其他貨幣買家來說，美元走升將使以美元計價資產更昂貴，抑制黃金需求。

黃金現貨價周一下挫0.8％至每盎司1,201.54美元，寫下2017年3月以來最低。黃金期價滑落0.83％至每盎司1,208.6美元。

大師好波